\documentclass[b5paper,11pt,twoside,icelandic]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[icelandic]{babel}
\selectlanguage{icelandic}
\usepackage[margin=2.3cm,b5paper,includehead]{geometry}
\usepackage[b5]{crop}
\usepackage{bm, bbm}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{gensymb}
\usepackage{biblatex}
\usepackage{physics}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{tikz}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{subfiles} 
\setlength{\marginparwidth}{2cm}
\addbibresource{heimildir.bib}
\usetikzlibrary{decorations.markings}


\newtheorem{setn}{Setning}[section]
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{skil}{Skilgreining}[section]
\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{venja}{Venja}
\newtheorem*{venjur}{Venjur}
\newtheorem{ath}{Athugasemd}
\newtheorem{ex}{Dæmi}

\renewcommand{\figurename}{Mynd}
\renewcommand{\tablename}{Tafla}


\pgfplotsset{compat=newest}

\newcommand{\ZZ}{\mbox{$\mathbb{Z}$}}
\newcommand{\NN}{\mbox{$\mathbb{N}$}}
\newcommand{\QQ}{\mbox{$\mathbb{Q}$}}
\newcommand{\RR}{\mbox{$\mathbb{R}$}}
\newcommand{\CC}{\mbox{$\mathbb{C}$}}

\newcommand{\RRk}{\mbox{$\mathbb{R}^k$}}
\newcommand{\RRn}{\mbox{$\mathbb{R}^n$}}
\newcommand{\RRm}{\mbox{$\mathbb{R}^m$}}
\DeclareMathOperator{\Aut}{Aut}
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom}
\DeclareMathOperator{\Lin}{Lin}
\DeclareMathOperator{\Ker}{Ker}
\DeclareMathOperator{\Id}{Id}
\DeclareMathOperator{\Per}{Per}
\newenvironment{anum}{\begin{enumerate}[label=(\alph*)]}{\end{enumerate}}
\newenvironment{rnum}{\begin{enumerate}[label=(\roman*)]}{\end{enumerate}}
\newenvironment{Rnum}{\begin{enumerate}[label=(\Roman*)]}{\end{enumerate}}
\newenvironment{Anum}{\begin{enumerate}[label=(\Alph*)]}{\end{enumerate}}


\newcommand{\re}{\operatorname{Re}}
\newcommand{\im}{\operatorname{Im}}
\newcommand{\sgn}{\operatorname{sgn}}
\newcommand{\spn}{\operatorname{span}}
\newcommand{\px}{\partial_x}
\newcommand{\py}{\partial_y}
\newcommand{\pz}{\partial_z}
\newcommand{\pt}{\partial_t}
\newcommand{\pk}{\partial_k}
\newcommand{\pti}{\partial_i}
\newcommand{\pj}{\partial_j}
\newcommand{\lt}{\leqslant}
\newcommand{\gt}{\geqslant}
\title{Heildanlegar spunakeðjur}
\author{Valtýr Kári Daníelsson\\}
\date{}
\setcounter{page}{291}
\begin{document}
  \maketitle
  
  \begin{abstract}
    \noindent Tilgangur þessarar ritgerðar er að gefa ágrip af
    heildanlegum spunakeðjum. Gert er grein fyrir almenna stærðfræðilega líkani
    skammtafræðinnar að því marki sem það varðar spuna. Gert er grein fyrir
    heildanleika í klassískum kerfum og hvernig heildanleiki yfirfærist á
    skammtafræðileg kerfi. Loks eru spunakeðjur kynntar, hnita Bethe
    innsetningin kynnt og lausn á spunakeðju með einn og tvo niðurspuna leidd út.
  \end{abstract}
  
  \section{Inngangur}
  
  \subsection{Undanfari} 
  \subfile{kaflar/grunn.tex}

  \subsection{Samsetning skammtakerfa}%
  \label{sub:combsys}
  \subfile{kaflar/tensor.tex}

  \subsection{Spuni}%
  \label{sub:spin}
  \subfile{kaflar/spuni.tex}
  
  \section{Heildanlegar spunakeðjur}%
  \label{sec:intspin}
  

  \subsection{Klassískur heildanleiki}%
  \label{sub:int}
  \subfile{kaflar/klassheild.tex}

  %\subsection{Skammtafræðilegur heildanleiki}%
  %\label{sub:skammtheild}
  %\subfile{kaflar/algbethe.tex}

  \subsection{Bethe innsetning í spunakeðjum}
  \label{sub:intspin}
  \subfile{kaflar/spunheild.tex}

  \printbibliography

\end{document}

